新界猛人爆家族情仇 父登報斷關係 鄉委會主席：佢拋妻棄子

2018年09月30日

新界猛人爆家族情仇 父登報斷關係
鄉委會主席：佢拋妻棄子

陳崇輝批評父親欲藉聲明向母施壓索款。

【本報訊】新界赫赫有名的打鼓嶺鄉紳陳金華爆出家族情仇。陳金華昨於報章刊登頭版聲明，宣佈與打鼓嶺鄉事委員會主席、坪洋村村長的「不肖長子」陳崇輝斷絕關係，父子間多年恩怨揭露人前。陳崇輝指父親拋棄家人多年，近日向母親施壓索款。陳金華表妹反駁稱陳金華一向顧家，一直支持兒子生活。有鄉事人士推測事件或與明年鄉委會選舉有關。

記者：翁鈺輝 黎家駒

曾任坪洋三鄉村務委員會主席的陳金華在聲明中，宣佈以沉痛、傷痛之心，「即日起與不肖長子陳崇輝斷絕父子關係」，指其日後踏足祖堂祭祀權利將受限制；聲明又表示自己日後之生養死葬，「陳崇輝俱無權參與」，最後「奉勸世人，百行須以孝為先」。

疑爭奪打鼓嶺收地利益

聲明未有交代陳崇輝所作何事，導致陳金華斷絕父子關係。有消息人士透露事件是家庭糾紛、權力鬥爭，指陳氏父子早年感情尚可，惟自從2007年陳崇輝擔任打鼓嶺鄉委會主席及坪洋村村長後，陳金華與妻子關係轉差，陳崇輝與母親較親近，漸與父親疏遠鬧不和。

其間打鼓嶺一帶的收地持續，越買越搶手，有人為掌握控制土地交易的權力，於是各自經營，爭持不下，臨近鄉委會選舉，權力有機會洗牌，於是爆出這幕家族情仇。

事件另一主角陳崇輝向《蘋果》表示，事前對父親刊登聲明一事不知情，認為聲明沒法律依據，毫不擔心，「佢（父親）覺得我係議員，就快村選，所以喺報章打擊我！」陳感到無奈，但認為事件對自己沒影響。

他表示與父親一向關係一般，母親由內地嫁到香港，含辛茹苦養大兩子兩女，10多年前父母離婚，父親未再照顧家庭，「好耐冇見（父親），讀書時已經拋棄我哋，棄糟糠呀！」

陳崇輝稱父母去年出現資產糾紛，「𠵱家佢（父親）有個30幾歲嘅太太喺深圳，同媽咪關於資產有爭拗，父親上年8、9月出現，入我媽屋企，喺警察面前打佢」。

稱父母去年現資產糾紛

他指父親藉聲明向他施壓，逼他勸服母親交出資產，又指現時母親最傷心，不想再刺激她。據悉，陳崇輝與母親住在村內不同單位。《蘋果》記者昨登門找陳母，一名女親友應門說：「今日咁大單嘢，佢哋暫時唔會喺度住，我負責看屋。」她又指自己不是當事人，不便多講。

不過，陳金華的58歲姓羅表妹在英國越洋接受《蘋果》訪問時稱，陳金華離婚後為顧全對方面子，一直與妻子同住一套房子，但分居於其中兩間屋，兩屋相連使用同一大門，兩人一直相安無事，但近兩、三年前兩人關係轉差，至去年陳金華前妻禁止其入屋。

表妹稱去年9月陪同陳金華返回，但其前妻報警，及後陳在律師陪同下嘗試進入亦報警收場，其後未再成功入屋。她指表哥對未能拜祭屋內母親的神主牌久久未能接受，日漸積忿。

表妹亦反駁指陳金華當年陪同兒子往英國留學，一直支持其生活所需，及後兒子在英國創立生意，亦由陳金華交出逾兩億英鎊保證金。她亦指陳金華在離婚後才結識新太太，兩人育有一個現年10歲的兒子，新太太對陳金華登報一事亦不知情，更勸說丈夫忍讓。

下一則
下一則
經營博彩業 娶解放軍上將外孫女

經營博彩業 娶解放軍上將外孫女

陳金華聲明全文

陳崇輝村代表選情或添變數

聲明無法律約束力 可入祠堂

【父子決裂】與父反目被指涉農地買賣糾紛 陳崇輝：我在新界沒有地產生意